@inproceedings{Bourgeade-Muller:TALN:2019,
    author = "Bourgeade, Tom and Muller, Philippe",
    title = "Repr\'esentation s\'emantique distributionnelle et alignement de conversations par chat",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : Articles courts",
    month = "7",
    year = "2019",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "399-408",
    note = "Distributional semantic representation and alignment of online chat conversations ",
    abstract = {Les mesures de similarit\'e textuelle ont une place importante en TAL, du fait de leurs nombreuses applications, en recherche d'information et en classification notamment. En revanche, le dialogue fait moins l'objet d'attention sur cette question. Nous nous int\'eressons ici \`a la production d'une similarit\'e dans le contexte d'un corpus de conversations par chat \`a l'aide de m\'ethodes non-supervis\'ees, exploitant \`a diff\'erents niveaux la notion de s\'emantique distributionnelle, sous forme d'embeddings. Dans un m\^eme temps, pour enrichir la mesure, et permettre une meilleure interpr\'etation des r\'esultats, nous \'etablissons des alignements explicites des tours de parole dans les conversations, en exploitant la distance de Wasserstein, qui permet de prendre en compte leur dimension structurelle. Enfin, nous \'evaluons notre approche \`a l'aide d'une t\^ache externe sur la petite partie annot\'ee du corpus, et observons qu'elle donne de meilleurs r\'esultats qu'une variante plus na{\"\i}ve \`a base de moyennes.},
    keywords = "similarit\'e textuelle, analyse de conversations, repr\'esentations s\'emantiques, s\'eman-  tique distributionnelle, distance de Wasserstein.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2019/12.pdf"
}
